%%% Seznam použité literatury je zpracován podle platných standardů. Povinnou citační
%%% normou pro bakalářskou práci je ISO 690. Jména časopisů lze uvádět zkráceně, ale jen
%%% v kodifikované podobě. Všechny použité zdroje a prameny musí být řádně citovány.

\def\bibname{Seznam použité literatury}
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

\bibitem{Nyvlt}
    {\sc Nývlt,} Miroslav: 
    \emph{Optical interactions in ultrathin magnetic film structures.}
    Dizertační práce, Univerzita Karlova, Praha, srpen 1996

\bibitem{3D disp}
    {\sc K. Machida, K. Furukawa, N. Funabashi, K. Aoshima, K. Kuga, T. Ishiashi, N. Schimidzu}:
    \emph{Spin transfer switching and MR properties of Co/Pt multilayered free layers for submicron sized magneto-optical light modulation devices.}
    IEEE Transaction on Magnetics, Proc. MMM-Intermag, 46 (2010) 2171-2174.

\bibitem{izolator}
    {\sc Lei Bi, Juejun Hu, Peng Jiang, Dong Hun Kim, Gerald F. Dionne, Lionel C. Kimerling and C. A. Ross}, 
    \emph{On-chip optical isolation in monolithically integrated nonreciprocal optical resonators}, 
    Nature Photonics (2011)    

\bibitem{MMaMM}
    {\sc Zvezdin, Kotov}:
    \emph{Modern magnetooptics and magnetooptical materials.}
    Taylor \& Frencis Group, Oxon, 1997.
    ISBN 0-7503-0362-X.

\bibitem{Smid}
    {\sc Šmíd,} Dalibor:
    \emph{Lineární algebra pro fyziky.}\\
    http://www.karlin.mff.cuni.cz/$\sim$smid/

\bibitem{PLD}
    {\sc Veis, M; Visnovsky, S; Lecoeur, P; Haghiri-Gosnet, AM; Renard, JP; Beauvillain, P;Prellier, W; Mercey, B; Mistrik, J; Yamaguchi, T:}
    \emph{Magneto-optic spectroscopy of La2/3Sr1/3MnO3 films on SrTiO3 (100) and (110) substrates}
    Journal of physics D-applied physicsi, 42 195002 srpen 2009

\bibitem{ferity}
    {\sc Veis, M; Kolinsky, V; Visnovsky, S; Kulkarni, PD; Desai, M; Venkataramani, N; Prasad, S; Krishnan, R:}
    \emph{MOKE spectroscopy of sputter deposited Cu-ferrite films},
    Journal of magnetism and magnetic materials, 272 E885-E886 květen 2004

\bibitem{Postava}
    {\sc Postava, Kamil:}
    \emph{Light propagation in magnetootical multilayers.}
    Dizertační práce, Palackho univerzita, Olomouc, 1997.

\bibitem{USB2000}
    {\emph USB2000+ Data sheet}, www.oceanoptics.com

\bibitem{Mistrik}
    {\sc Mistrík}, Jan:
    {\emph Etudes des properiétés physiques par spectroscopie magnéto-optique de couches minces d'oxydes magnétiques préparé par dépot laser pulsé.}
    Dizertační práce, Universite de Versailles, květen 2002.

\bibitem{Visnovsky}
    {\sc Višňovský}, Štefan:
    {\emph Optics in Magentic Multilayers and Nanosructures.}
    Taylor \& Frencis Group, Boca Raton, 2006.
    ISBN 0-8493-3686-4.



%\bibitem{lamport94}
%  {\sc Lamport,} Leslie.
%  \emph{\LaTeX: A Document Preparation System}.
%  2. vydání.
%  Massachusetts: Addison Wesley, 1994.
%  ISBN 0-201-52983-1.

\end{thebibliography}
